지난 5월 14일 봇들마을 6단지에 푸른학교가 이사를 왔습니다.
푸른학교는 방과 후 공부방입니다. 전문적인 말을 쓰자면 지역아동센터라고 하지요. 판교 푸른학교는 봇들마을 6단지 주민복지관 B동(관리사무소 옆) 1층에 위치하고 있으며, 현재 27명의 초등학교 아이들이 다니고 있습니다. 우리 아이들은 학교 수업이 끝나면 푸른학교에 와서 간식을 먹고, 다양한 수업을 합니다. 그리고 수업이 끝나면 따뜻한 저녁을 먹고 집으로 돌아갑니다. 바쁘신 부모님을 대신해 우리 아이 들을 보살펴 주는 곳이라고 생각하면 됩니다.
푸른학교에서의 수업은 국어, 수학 등 기초학습과 오카리나 우쿨렐레 등 악기수업, 그리고 파크골프 수업, 심리운동, 숲 체험, 과학실험 등의 다양한 프로그램이 있습니다. 그리고 여름방학에는 아이들과 함께 1박 2일의 여름캠프를 갑니다. 그 외에도 박물관, 놀이공원, 영화보기 등의 문화체험 등도 있답니다.
판교에 푸른학교가 만들어지기까지 참 많은 사람들이 도와주셨습니다. 봇들마을 6 단지 입주민들과 좋은 공간을 무상으로 임대해 주신 LH공사, 공간을 예쁘게 만들 수 있게 도와주신 한국가스공사와 KT, 삼평동장님을 비롯한 이웃들 그리고 자원봉사자들. 그 외 지역의 많은 분들이 도움을 주셨습니다. 푸른학교라는 작은 공부방이 우리 아이들이 건강하고 행복하게 자랄 수 있도록 지역 공동체를 만드는 큰 역할을 하게 되었습니다. 앞으로 우리 아이들이 우리 마을을 사랑하며 지역 공동체를 만들며 살아가는 모습을 상상해 봅니다. <판교푸른학교 시설장 | 강경애>

판교푸른학교에서 배워요

우리 푸른학교 고학년 6~10명은 목요일에 골프를 배운다. 성남시 생활체육회에서 지역아동 센터 아이들의 건강한 생활을 위해 골프수업을 후원해 주셨다. 기간은 2012년 5월부터 12월 까지 이고 수내동 파크골프 연습장과 프로골프강사를 지원해 주신다. 처음에 골프를 배울때 오버 랩핑 그립을 배웠다. 컴퓨터로 골프게임을 하는데 너무 시시해 누구나 다 할줄알았는데 꽤 어려웠다. 골프를 치면 몸과 허리와 무릎에 좋다고 하였다. 푸른학교에서 골프신발을 받았다. 파크골프장에는 규칙이 있다. 규칙을 지키지 않으면 선

생님에게 혼난다. 규칙은 골프채를 휘두르면 안된다. 사람의 몸을 치지않는다. 골프를 칠때는 사람들과 1미터 떨어져야 한다. 큰 소리를 지르지 않는다. 골프장에서 뛰지 않는다. 골프장에 갈때는 운동화를 꼭 신어야 한다. 새로운 친구와 누나가 왔다. 선생님께서는 새로 온 친구와 누나를 따로 가르쳤다. 골프를 칠 때 손에 힘이 들고 허리가 힘들다. 특히 오리 궁둥이라는 것은 다리를 조금 구부리고 엉덩이를 내미는 것이다. 나는 12월까지 세 번 만에 골프공을 넣고싶다. <송현초4|소준형기자>

판교 푸른학교 매주 화 15명 정도의 아이들이 우쿨렐레를 배운다. 지난 5월부터 약5개월 정도 요즘에는 코끼리 아저씨 배우고 있다.

처음보다 많이 좋아졌다. 손연향 선생님(28)은 악기가 작고귀엽고 아이들을 가르치고 싶어서 우쿨렐레 배우게 되었다. 약 1년정도 만에 강사가 되셨다. 지금은 100~150명 정도의 아이들을 가르쳤다. 우쿨렐레의 장점은 악기가 작고 귀엽다. 그리고 줄이 4개밖에 없어서 아이들이 코드 쉽게 집을 수 있다. 우쿨렐레의 가격은 싼 것이 5만원 비싼 것은 200만원까지도 한다. 다섯 달 정도 치면 방법은 알지만 코드는 많은 종류가 있다. 나는 우쿨렐레가 재미가 있지만 손에 피도 나고 물집도 집혀서 아팠다. 하지만 계속하였다. 재미있는 점은 코드가 바뀌면서 소리가 나면 즐겁다. 요즘에는 코끼리 아저씨를 공연에 나가기 위해 열심히 하였지만 1차 선발 발표에 아쉽게도 떨어졌다. 하지만 다음에도 기회가 있다. 12월 14일 지역아동센터 연합회 가족문화제가 있어서 코끼리 아저씨와 You are my sunshine 두 곡을 준비하고 있다. 코드를 틀리지 않고 멋지게 성공했으면 좋겠다. <송현초 4 | 김명찬 기자>

푸른학교에서 체험학습으로 놀러갔다. 자원봉사 선생님의 도움으로 많은 체험을 하였다. 아이폰으로 여러 가지 체험과 게임으로 미션을 성공하며 체험한다. 첫 번째 미션은 물고기잡기, 두 번째 미션은 얼음깨기, 세 번째는 화석으로 되어있는 물고기를 살아있는 물고기 로 만들기, 네 번째 자기가 갖고 있는 물고기 찾기이다. 나는 세 번째 미션에서 일등을 했다. 하지만 다른 미션은 통과하지 못해서 아쉽게도 선물을 받지 못했다. 선물은 물고기 모양 열쇠고리이다. 저학년 아이들은 좋아했지만 고학년은 조금 시시해했다. 마지막으로 4D영화를 보았다. 영화의 내용은 바다를 오염시키지 말자는 주제를 가지고 있다. 약 10분정도 상영이 되는데 물도 뿌리고 바람도 나오고 의자도 움직이고 뒤에서 탁 치기도 한다. 주인공들이 툭 튀어나와 보이기도 한다. 실감나고 재미있다. <송현초4|주영민 기자>

관람시간 오전10시 ~ 오후5시
관람소요시간 1시간 이상
문의 www.iquarium.com
매주 월요일 휴관

늑대아이
내가 사랑하게 된 사람은...늑대 인간이었습니다. 평범한 여학생, 강의실에서 우연히 만나게 된 그에게 반하게 되고 사랑에 빠지게 된다. 늑대인간과 동화같은 사랑을 한 후 남은것은 두 아이... 눈 내리는날에 태어난 유키, 비 내리는 날에 태어난 동생 아메, 두 아이에겐 커다란 비밀이 있었는데 바로 흥분하면 귀가 쫑긋 꼬리가 쏙! 나오는 늑대아이라는 것 신비로운 운명을 살아가는 남매와 특별한 두 아이를 키우는 엄마의 이야기이다.아파트에 사는 하나는 다른데로이사를 하게 될 집을 찾는다. 어느날 갑자기 비가 오고 바람이 오는 날 늑대인간이 장을 보고 탄천에서 자살을 하는것이다. 하나는 놀랐다. 이사 갈 소식이 오자 두아이를 데리고 이사갈 집으로 갔다. 하지만 산 속 동물들이 집과 밭을 난장판으로 만들어 놨다. 어려운 생활을 견뎌 낼 수 있을까? <송현초3.소연수>

긴머리 공주 <안너마리 반 해링언 / 마루벌>
옛날에 가난한 나라에 공주가 태어났습니다. 공주가 자라자 머리도 길어졌습니다. 왕은 공주의 머리를 자르지 못하게 했습니다. 공주의 머리가 길어지자 밖에 나가려면 머리를 담을 수 있는 가방이 필요했습니다. 가방을 들어 줄 서커스단에서 온 튼튼한 하인을 뽑았습니다. 어떠한 하인을 만날까요? 키가 크고 힘이센 사람이겠죠? <송현초3.소연수>

알을 품은 여우 <이사미 이쿠요 / 한림출판사>
어느 날 여우가 커다란 나무 아래에서 커다란 알을 발견했습니다. 여우는 알을 먹으려 했지만 알을 키우고 새끼새를 먹으면 더 좋을 것 같았습니다. 여우는 나무 아래에서 알을 품었습니다. 그날 밤 족제비가 알을 훔쳐가려고 했지만 여우는 쫓아버렸습니다. 아기새가 태어나자 여우는 먹을 수가 없어서 숲속에 두고 도망갔지만 결국 아기새가 있는 곳으로 돌아와 아기새와 같이 놀았습니다. <송현초3.송예영>

이름 짓기 좋아하는 할머니 <신시아 라일런트(지은이), 캐드린 브라운(그림), 신형건(옮긴이) / 보물창고>
옛날에 이름짓기를 좋아하는 할머니가 살았습니다. 차에는 베치라는 이름을 지었고 의자엔 프리드, 침대는 로젠느 집에는 플랭클린이라 지었습니다. 그런데 어떤 강아지가 플랭클린으로 들어왔습니다. 할머니는 매일 같이 과자를 주었지만 이름을 지어주지는 않았습니다. 살 아있는 것에는 이름을 지어주지 않기로 했거든요... 매일 오던 강아지가 안오자 할머니는 허전함을 느꼈습니다. 동물 보호소에 가서 데리 고 와서 행복하게 살았습니다. <송현초3.이세은>

어린이집에서 오면 금새 저녁이 되고 밥 먹이고 씻기고 재우고 또다시 아침... 이렇게 쳇바퀴 돌듯 아이도 나도 무료하기 짝이 없는 일상 중에 우연히 접하게 된 문화로 숲 미술수업!!! 나의 신조는 공부를 잘하는 아이보다는 책을 사랑하고 창의성 있는 아이로 자라주길 바라는 마음이 컸던지라 미술교육이나 예능교육 만은 꼭 시켜주고 싶었다. 흔히들 백화점이나 아울렛에서 하는 문화센타는 등록비 재료비 외에 교통비까지 들어가는데 길에 뿌리는 시간과 금전적 부담 없이 내가 사는 단지 내에서 진행되는 미술수업이고 아이와 함께할 수 있는 수업이라 하여 더 관심이 갔던 것 같다.
매주 금요일 4시면 선생님들께서 챙겨 오신 재료들로 왕 선생님의 설명과 지휘 아래 엄마들은그날 할 작품 설명을 듣고 아이들과 미술놀이를 시작한다. 우리단지는 유난히 어린아이들이 많은 단지라 이 수업에 참여하고 있는 대부분이 어린친구들이 많다. 그래서인지 혼자 그리고 색칠하고 오리고 접고 하는 것을 잘할 수 있는 아이보단 또래 친구들과 어울려 엄마와 함께 무엇인가를 한다는 것을 즐기는 아이들이다. 이런 우리아이들에게 억지로 앉혀서 수업을 강요하지 않고 놀면 노는 대로 지켜보시다 틈틈히 참여하는 것이 아이들한테는 더욱 효과적이라시며 자유로운 수업분위기를 만들어 주시는 선생님들께도 감사드린다. 첫 시간부터 지금까지 자유로운 분위기속에서 자연과 친숙해질 수 있는 재료들과 집에선 상상불가, 엄두도 못내는 물감놀이도 맘껏 해볼 수 있고 아이들 한테는 다소 어려운 종이접기시간엔 엄마들이 더 진지해져서 만들어 보기도 하고, 거의 만져 볼 기회 없는 풀도 양손 가득 묻혀서 문질러 보기도 하고, 지점토로 이것 저것 만들었다. 단지에 들어설 공간에 우리의 작품을 만들어 보고 구상도 하고, 어디가서 흔히 체험해 보질 못하는 귀중한 체험을 하는 시간이었다. 엄마와 함께하는 미술놀이<민들레 홀씨> 수업은 내 아이처럼 어린친구들이 따라 하기엔 다소 벅찬 부분도 있지만 잘하고 못하고를 떠나서 엄마와 아이가 자유 로운 분위기 속에서 이전에 할 수 없었던 교감을 할 수 있는 시간이고 점점 미술과 친숙해지는 아이들을 보면서 앞으로의 수업이 더 기대되고 기다려진다! 이런 귀중한 시간을 아이와 함께 할 수 있게 해주신 모든 분들과 말썽꾸러기 아이들을 변함없는 미소와 사랑으로 안아주시는 미술반 선생님들께 다시 한번 진심 감사드립니다. <민들레 홀씨 | 김민정>

매주 수요일 오전. 분당구 삼평동 봇들마을 6단지를 지나다 보면 악기 소리가 들립니 다. 누구는 뱀 잡는 소리냐고 하지만 당당히 말합니다. “우리는 유모차 오카리나 합주 단이에요.” 본인 이름보다 아이들 이름으로 불리는 데 익숙해 버린 5~6년차 엄마들. 아직 엄마의 손길이 절실한 어린 아이들을 키우다보니 취미생활은 커녕 거울 들여다 볼 시간도 없습니다. 그런 엄마들이 어떻게 오카리나를 배우냐구요? 아파트 단지 내 커뮤 니티 공간에서 수업이 진행되니 멀리 갈 필요없고 어린이집에 다니지 않는 아이들은 유모차에 태우고 와서는 함께 있을 수 있습니다. 물론 아이가 울면 엎고 달래야 하고, 중간 중간 우유도 먹여야 하지만 엄마들의 열의는 대단합니다. 오카리나 운지법을 익히고 나서는 ‘에델바이스’, ‘바위섬’, ‘10월의 어느 멋진 날’ 같은 명곡(?)을 화음까지 맞춰가며 연주합니다. 마치 학창시절의 음악시간 같습니다. 악보 보는 법도 서툴고 오카리나 운지도 헷갈리지만 소리를 모으고 마음을 합쳐 연주 합니다. 매주 새로운 곡을 가르쳐 주시고, 멋진 연주도 해주시는 김수란 오카리나 선생님 열정이 더해져 더좋은 소리를 만들어 냅니다. 지금은 엄마들만 있지만 아빠, 아이, 할머니, 할아버지... 많은 가족들이 함께 할 그 날을, 오카리나와 함께 다른 악기들도 어울려 연주할 언젠가를 꿈꿔봅니다. <유모차 오카리나 합주단 | 심성은>

11월 24일 (토) 낮 12시부터 608동 앞 분수광장

생활문화공동체 만들기 사업

이 사업은 복권기금 문화나눔 사업의 일환으로 진행됩니다.

송현초등학교 3학년 이세은 학생의 어머님을 만났습니다. 어머님은 회계일을 하시는 직장인입니다. 아침 8시에 출근해서 다섯시 반에 집에 오십니다. 세 자매를 키우시는데 세은이는 막내입니다. 어머님은 저녁 늦게까지 돌봐줄 사람도 없고 안전하게 맡길데가 없기 때문에 푸른학교에 보내신다. 푸른학교 는 다양한 공부(우클렐레, 논술, 피아노, 수학, 국어)를 할 수있어서 좋고 동생들과 언니오빠 친구들과 어울리게 해줘서 좋다. 세은이가 명랑하고 씩씩하고 튼튼하게 잘 자랐으면 좋겠고, 공부도 잘 하고 푸른학교에 잘 다녔으면 좋겠다. 어머님은 인생에서 이루고 싶은 소망은 세 딸이 건강하고 밝게 잘 자라 줬으면 좋겠다고 하신다. 푸른학교 선생님들께 똑똑한 아이보다 지혜로운 아이로 자랄 수 있도록 따뜻한 보살핌 잘 부탁드립니다.

<이세은 기자 | 송현초3>

판교푸른학교에서 배워요

나의 이름은 이세은입니다. 저의 나이는 10살입니다. 그리고 저의 혈액 형은 A형입니다. 또 저의 장래 희망은 피아니스트입니다. 그리고 좋아하는 것은 피아노치기, 종이접기를 좋아합니다. 또 색깔은 핑크색과 노란색과 보라색을 좋아합니다. 그리고 운동은 좋아하지만 잘 못합니다. 그리고 책 읽는 것은 싫어하지만 글쓰기를 좋아합니다. 그리고 저는 논술을 조금 좋아합 니다. 우리는 푸른학교에서 2주에 한번 논술을 배운다. 수업시간에는 글쓰기 독서감상문, 일기, 소개등을 배웠다. 우리가 처음에 했던 것은 자기소개이다. 내가 소개했을때 생각을 내서 하는게 조금 어려웠다. 그리고 우리는 끝말잇기, 아이엠 그라운드 게임등을 하였다. 선생님께서는 이러한 게임을 통해서 생각하는 연습을 하게 하시는것 같다. 그리고 논술은 책도 읽으면서 자기의 생각을 내는 것 같다. 그래서 글쓰기는 생각으로 하는 것일까?

<이세은기자 | 송현초3>

잡월드는 다양한 직업을 체험할 수 있는 곳이고, 어린이 체험관과 청소년 체험관이 있지만 어린이 체험관을 다녀왔다. 어린이 체험관은 크게 A(함께 동네), B(꾸밈센터), C(요리광장), D(방송단지), E(상상캠프), F(연구단지), G(예술회관), H(의료센터)로 나누어져 있다.

많은 프로그램이 있지만 방학을 한 학교나 유치원등이 많아서 3~4개 정도의 프로그램 밖에 할수 없었다. 나는 먼저 방송국을 체험하였다. 방송국에서는 아나운서와 기자 또 기상캐스터와 카메라 감독이 있었다. 나는 기상 캐스터를 맡았는데 기상캐스터는 미소를 유지하며 리듬 있고 상냥하게 말해야한다. 발음이 약간 어려워 처음엔 좀 힘들었지만 막상 하고 보니 기분은 좋았다. 그리고 한식 요리연구소를 체험하였다. 한식연구소에서는 떡을 주제로 하여 떡에 대한 많은 정보를 얻고 직접 떡을 만들어 보았다. 떡의 이름에 대한 유래나 언제 주로 먹는 떡인지도 알게 되었다. 또 3색 경단을 만들어 먹어도 보았다. 3색 경단이라 3색상이 있었는데 분홍, 노랑, 연두 색이 었다. 분홍은 딸기, 노랑은 바닐라, 연두는 쑥이었다. 우리가 직접 만들어서 더욱 더 맛있었던 3색경단 이었던 것 같다. 또, 뷰티살롱을 체험하였다. 뷰티살롱에는 어떤 종류가 있는지 알고 직접 체험해봤다. 뷰티살롱에서는 네일아트 디자이너, 헤어디자이너, 메이크업 디자이너 등이 있다. 어린이 체험관에서는 네일아트 디자이너와 헤어디자이너만 체험 할 수 있지만 메이크업 디자이너는 청소년 체험관에서 체험 할 수 있다고 한다. 나는 헤어 디자이너를 체험했고 머리를 손질해주고 웨이브를 해주는 것까지 할 수 있었다. 잡월드에서 많은 유익한 지식을 알고 많은 체험을 해서 재밌고 즐거운 체험이었다.

<손다정 기자 | 송현초5>

푸른학교에서 매주 화요일 4시~5시 30분에 3학년 여자 아이들 세명은 고등학생 선생님에게 피아노를 배운다. 6월부터 시작했는데 주보현 선생님은 서울 예술 고등학교에서 피아노를 전공하고 있다. 평소에 봉사활동에 관심이 많았는데 마침 좋은 기회를 얻게 되어서 오게 되었다. 아이들을 가르치면서 내가 잘 알고 있는 것이라도 그것을 가르친다는게 참 힘들구나 라는 생각이 들었다. 하지만 하루 하루 이 친구들을 알아가는게 즐겁다고 하신다. “원래 아이들을 좋아하는데 아이들과 함께 많은 시간을 보낼 수 있어서 좋았고 가르치면서 기존에 내가 알고 있는 것을 더 확실하게 알 수 있어 좋았어요” 지금은 아이들과 피아노 기초이론을 배우고 있다. 힘든점은 숙제를 안 해올 때 ᅲᅲ

지금은 푸른학교 3학년만 배운다. 오빠들, 언니들도 하고싶어 한다. 피아노를 잘 치고 싶지만 어렵다. 피아노를 배우니까 실력이 조금씩 늘고 있다.

<송예영 기자 | 송현초3>

평범한 하루하루를 보내는 사람 중 한사람입니다. 아이들과 씨름을 하면 시간 가는 줄도 모르고 지내는데 이제는 사진반 숙제를 하면서 시간을 보내는 한 사람이 되어 가고 있네요~ 어느날 문화로숲에 사진반이 생겼다고 접수하라고 해서 했는데 첨엔 선뜻 나서지지가 않았어요. 내가 사진을 찍으면 얼마나 찍나 싶기도 했고 내가 할 줄 아는 게 없으니 배워도 잘 못 하겠다 생각도 들었고 그냥 무작정 카메라가 어렵다는 생각과 그냥 무작정 난 할 수 없을거라 생각 먼저 했으니까요. 근데 그게 아니더라고요;; 제가 사진을 너무 어렵게 생각했던 것 같아요. 첫수업 날 못갔어요ᅲ 일이 생겨서 못 갔던 것 같아요. 두둥~ 선생님들과 만나는 날~ 설렘 반 긴장 반 전 수업 참여맘들 많을 줄 알았는데 사람들은 없고 저희를 기다리고 있는 선생님 두 분 뿐~!! 그때도 선생님은 저희 둘을 보면서도 난감해 하는 것 같은 느 낌을 받았네요. 저희 역쉬도 좀 뻘쭘했으니깐요ᄏ 다행히 열매와 우리 그리고 하영이가 있어서 좀 분위기가 달랐어요.
    선생님들 첫 인상은 너무 좋았어요. 곽대현 선생님은 볼 때 마다 느끼는 거지만 항상 웃고 계시는 모습이 인상 깊었어요. 정미나 선생님은 말씀이 많지 않으시지만 상냥해보였고요. 그리고 수업도 너무 즐거웠어요. 매 주 주제 하나씩 가지고 얘기하면서 옛 추억들도 하나씩 생각하며 즐길 수 있다는게 얼마나 즐거웠는지요.

옛 추억들도 하나씩 생각하며 즐길 수 있다는게 얼마나 즐거웠는지요. 그리고 내가 그 주제에 대해 말하면서 나도 이런 시절이 있었구나 하면서 추억하는게 너무 좋았고 그 땐 다시 그 시절로 돌아 가는 듯 했어요^^ 그러면서 사진반에 회원들이 조금씩 추가로 늘고 있으니 서로 같은 단지에 살면서 친목 도모도 할 수 있었다는거에 더 기뻤어요. 지금처럼 즐겁고 재미있게 수업이 쭉~ 진행 되길 기도해요.
    매주 수고해 주시는 곽대현 선생님과 정미나 선생님께 감사하단 말씀 드리고 싶고요, 숙제 내주시는거 바쁘다는 핑계로 못해서 또 한번 죄송스럽네요. 그래도 이쁘게 봐주시고 수업 진행해 주셔서 또 또 한번 감사합니다.
    즐겁게 수업하는 사진반이 되어요~^^ 홧팅!!!

<최옥자>

    나는 토요일에 문화로숲 프로그램 중 <에코가족 여행>수업에 아이들과 함께 참여한다. 솔직히 가족 프로그램인데 우리 남편은 토요일도 출근하는터라 아빠없이참여하는게썩내키지않아 곱게 마음을 접었던 수업이다. 그런데 금요일에 <엄마와 미술놀 이>에 참여하는 친한 엄마들의 반응이 너무 좋았다. 신청 안한 걸 후회하고 있던 찰나 추가가족을 모집 한다는 공고에 “앗싸!” 하며 부리나케 신청한 <에코 가족여행>. 벌써 두 달이 넘어간다.
    아이들 손잡고 기대 반 염려 반으로 들어간 첫 수업... 낯 익은 얼굴들을 본 순간 염려는 싹 사라졌다. 봇들나무 언니, 승주 아버님, 필 언니 너무 반가웠다. 그리고 환하게 웃으며 우릴 맞아주셨던 황정주 선생님과 은결선생님.
    제일 첫 수업은 북아트 수업. 원래 이것 저것 만들기 좋아하는 8살 우리 큰 딸 강사 선생님 설명대로 커다란 켄트지를 야물딱지게 접고, 종이접기 색종이로 이것 저것 접어서 금방 책 한권을 만들어냈다. 가족사진만 붙이면 멋진 가족앨범 한 권 탄생! 또 북아트의 마지막 수업 ‘클레이로 앵그리버드 만들기’는 단연 아이들에게 최고의 인기였다.

    4주에 걸쳐 진행된 북아트 수업이 끝나고, 다음은 <에코가족여행> 이었다. 이 여행의 취지는 문화로숲 가족들간의 친목도모였다. 그래서 토요반 뿐만 아니라 금요일 반도 함께 한 양평 외갓집 체험, 떡매치기, 부침개 만들기, 맨손 송어잡기, 고구마 캐기 등 정말 말 그대로의 외갓집 체험이었다. 이 여행은 약간의 어색함이 있던 다른 가족들간에 친해질 수 있는 계기가 되었다. 그 외에도 솟대 만들기, 장승 만들기, 제기차기, 팽이 돌리기, 강강술래 등 전래놀이 체험도 기억에 남는다. 지금은 공예 수업이 진행 중 이다.
    비록 2시간이지만, 문화로숲을 통해 그냥 흘려보낼 수 있는 토요일이 매우 즐겁고 유익한 시간이 되었다.

    나와 우리 아이들은 오늘은 뭘 배울까하며 토요일 11시를 기다린다. 함께 운동하는 다른 단지의 엄마들도 우리를 너무 부러워한다. 우리 단지가 문화로숲에 선정 되었다는것은 정말 행운이라는 생각이든다. 하지만 이 좋은 프로그램이 우리 단지에 유치되기까지 많은 어려움이 있었다는 얘기를 들었을 땐 정말 마음이 아팠다. 많은 분들의 노력으로 어렵게 어렵게 시작된 문화로숲. 지금 이 자리를 빌어서나마 노력하고 애쓰신 그 분들께 진심으로 감사를 표한다. 문화로숲이 더 많이 알려져서 앞으로 2기, 3기, 4기 문화로숲 가족이 탄생하길 바라본다. 문화로숲 화이팅!!! 봇들 6단지 파이팅!!!

<이혜진>